日本測量船調查專屬經濟區遭韓國制止 外務省提出抗議

根據日本放送協會（NHK）報導，日本保安廳的一艘測量船11日在東海海域作業時，與南韓海洋警察廳的船隻發生對峙，持續長達十多個小時。日本外務省已經向南韓提出抗議。

日本保安廳表示，一艘名為「昭洋」的日方測量船11日凌晨3時30分左右在東海女島以西140公里附近海域（韓方稱濟州島東南海域）進行測量作業時，遭到南韓海洋警察廳船隻的無線電警告。

據報導，韓方的警告內容為：「要在韓國海域進行科學調查，必須事先獲得韓國政府的同意，你方應立即停止調查。」

隨後日方回應：「此處是日本的專屬經濟區，目前正在做正當調查活動，你方應立即停止警告，並遠離本船。」

報導指出，該船在上午9時30分離開現場，但是另一艘韓方海警船又於11時30分左右出現，雙方一直對峙到當天下午5時許。

日本海上保安廳表示，在2020年8月，也發生過類似的事件。

打啦好嗎